[生命教育]學校還原車禍現場 特技演員慘被真撞死

日本京都山科區平田町一間中學上周五（12日）請來特技演員，重現車禍現場，以此教育學生交通安全的重要性。怎料，在演示過程中發生意外，特技演員當場被貨車撞傷，7小時後不治身亡。

據日本媒體報道，當地勸修中學和交通安全教室共同舉辦的一個活動中，請來了34歲的特技演員中村佳宏。按照計劃，他將扮演路人，誤入貨車司機的視綫死角，被時速10公里的貨車撞上。令人沒想到的是，在演示過程中意外發生了。中村被卡車撞倒後，雙手雖然盡快去抓住了保險槓，但此後在過程中不慎鬆了手，身體下落被卡車推著在地上摩擦前行。他看起來非常痛苦，不斷大叫。一場教學活動就這樣真的成為了一場意外事故，中村胸腹等部位遭受嚴重擠壓，被送醫7小時後不治身亡。

據報，當時有大約470名學生在現場目睹了整個過程。事實上，為了讓學生們感受到恐怖實感，類似的教學活動從2016年起進行過6次，但此前都不曾真的發生事故。對此，當地政府表示，考慮到學生的心理狀況，今年將終止類似的教育活動。

事故發生後，中村所在的公司發表聲明，對參加教育活動的學生和相關人員表示抱歉，並稱未來會更加注重安全，也會為死去的中村祈福，對其家人致以歉意。

RIP

用生命教學
Rip

對唔住 笑左

用生命影響生命

RIP
雖然無左條生命，但我深信呢個教育一定刻骨銘心
希望果班小朋友學到野

係鴻興呀標哥要我黎殺你嘅

On9

可能有人響保險桿搽左野，令佢捉唔實

利伸：睇開金田一

時速10公里 學生都唔會認真喇吓

震撼教育

諗起Michael

safety measure 唔足啦, 最好件衫手袖加個扣, 手入面拎住, 一撞低果下扣入bumper後面

生命可貴

Rip

邊條柒頭諗到用真人示範呢啲有機會造成人命傷亡嘅交通意外
下次教人漏煤氣唔好製造火花，係咪搵條友喺間屋開大煤氣再撻著打火機?

發佈日期：2010年11月12日

我中學果陣有人係學校對面跳樓，全部人放飯一出學校門口就見到條友訓左係到，有幾個保安圍住，大家都係望左幾眼就去食飯，放完飯就後有老師入我地班房問有冇人需要心理輔導，係一個人都冇，第2日返學就冇人講果條友
新聞入面果個人係係學校入面死既，d學生可能會講耐

意外自殺

咁係咪又可以再還原多一次

咁直接教學生人體錬成算